燒腦 是否大陸字???

呢兩個字好on9
係youtube成日見到 類似
《無間道 港片頂峰燒腦神作》
竟然有幾十萬view

係

基本上係個文化7

唔好話內地文化，「料理」明明係日文，而家香港都好流行

燒壞腦就聽過

仲有虐心

無間道都燒腦?
大陸仔弱智 連無間道都睇唔明?

唔係睇呢個post
我都唔知有燒腦呢個term

胸糞注意

日文呢啲優秀文化係香港流行冇問題喎.....
拎垃圾支那話黎比???

燒腦呢個字同小三呢D網絡用語，你好難追溯係台灣用先定大陸用先，而日文就係日文，你意思係優秀就可以用另一個國家既語言入文？咁仲用中文？

呢個唔係AV title 黎咩？

腦燒我就識

用Google trends 睇
燒腦係由2004年起 (簡體)多人用
所以應該係支那文 黎

你加個非蝗語外來字就等如唔用中文？
咁你知唔知赤字都係日文嚟？

大陸有啲字係借其他地方

例如 放題一字 係取自日本

討論緊係咪優秀就可以入文bo 清

優秀點解唔得，但蝗語除外

咁你大可不斷引入外來文化，然後又高呼本土。

現今中文裏文化一詞的意思，借自於日文和製漢語中「文化」之義，其所表達的概念、集合與意涵和華夏古籍的原義相差甚遠，應避免望文生義。

睇下你自己第一個reply先

一年都加唔到一個優秀既外來字嚟用就等如不斷引入

「的意思」，未去「料理」，「推介」，「匠人」

外來語好普遍
正如long time no see

仲有腦洞

Pish, 本身都想用google trend 搵